{
  "categories": [
    "Storia",
    "Geografia",
    "Scienza",
    "Sport",
    "Arte",
    "Musica",
    "Cinema",
    "Letteratura"
  ],
  "questions": [
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è l'elemento più abbondante nell'universo?",
      "answer": "Idrogeno"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "L'acqua è composta da idrogeno e ossigeno?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il pianeta più grande del Sistema Solare?",
      "answer": "Giove"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha formulato la teoria della relatività?",
      "answer": "Albert Einstein"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "Il DNA si trova nel nucleo delle cellule?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è l'organo più grande del corpo umano?",
      "answer": "La pelle"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "A quanti gradi Celsius l'acqua bolle a livello del mare?",
      "answer": "100°C"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Quale gas usiamo per respirare?",
      "answer": "Ossigeno, O₂"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "La fotosintesi clorofilliana avviene nelle piante?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è l'unità di misura della corrente elettrica?",
      "answer": "Ampere"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "I diamanti sono fatti di quale elemento?",
      "answer": "Carbonio"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "Il sole è una stella?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il pianeta più vicino al sole?",
      "answer": "Mercurio"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "La forza di gravità sulla Luna è più forte che sulla Terra?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "L’ozono è composto da quanti atomi di ossigeno?",
      "answer": "Tre, O₃"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scoperto la teoria dell'evoluzione?",
      "answer": "Charles Darwin"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Qual è la velocità della luce nel vuoto?",
      "answer": "Circa 300.000 km/s"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "boolean",
      "question": "I pinguini possono volare?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "Quale strumento si usa per misurare i terremoti?",
      "answer": "Sismografo"
    },
    {
      "category": "Scienza",
      "type": "text",
      "question": "La Terra impiega quanti giorni per fare un giro intorno al Sole?",
      "answer": "365 giorni circa"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Quale squadra ha vinto il maggior numero di Champions League?",
      "answer": "Real Madrid"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Il calcio è lo sport più seguito al mondo?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Michael Jordan ha giocato nella NBA?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome del trofeo assegnato ai vincitori della Coppa del Mondo FIFA?",
      "answer": "Coppa del Mondo FIFA"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha vinto il primo Mondiale di calcio nel 1930?",
      "answer": "Uruguay"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Usain Bolt è il detentore del record mondiale dei 100 metri?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Quale sport si gioca a Wimbledon?",
      "answer": "Tennis"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Tour de France è una competizione di ciclismo?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Qual è lo sport nazionale del Giappone?",
      "answer": "Sumo"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Nel basket, quanti punti vale un tiro da fuori l'area dei tre punti?",
      "answer": "Tre punti"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Cristiano Ronaldo ha giocato per il Manchester United?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Le Olimpiadi si tengono ogni quattro anni?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Il baseball è nato negli Stati Uniti?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Quale paese ospitò le Olimpiadi del 2008?",
      "answer": "Cina, Pechino"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "In Formula 1, quante gomme ha un'auto?",
      "answer": "Quattro"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Il rugby è uno sport con la palla ovale?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "La pallavolo si gioca con quanti giocatori per squadra?",
      "answer": "Sei"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha vinto più Palloni d'Oro tra Messi e Ronaldo?",
      "answer": "Messi, attualmente"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "boolean",
      "question": "Il golf si gioca con una palla?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Sport",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha segnato il 'Mano de Dios' ai Mondiali 1986?",
      "answer": "Diego Maradona"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "In che anno è caduto l'Impero Romano d'Occidente?",
      "answer": "476 d.C."
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi fu il primo imperatore di Roma?",
      "answer": "Augusto"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "In che anno iniziò la Rivoluzione Francese?",
      "answer": "1789"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Quale esploratore scoprì l'America nel 1492?",
      "answer": "Cristoforo Colombo"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "boolean",
      "question": "La Prima Guerra Mondiale iniziò nel 1914?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi era il presidente degli Stati Uniti durante la Guerra Civile Americana?",
      "answer": "Abraham Lincoln"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Quale paese ha costruito la Grande Muraglia?",
      "answer": "Cina"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi era il re di Francia durante la Rivoluzione Francese?",
      "answer": "Luigi XVI"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Titanic affondò nel 1912?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Quale evento segnò l'inizio della Seconda Guerra Mondiale?",
      "answer": "L'invasione della Polonia da parte della Germania"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi scrisse \"Il Principe\"?",
      "answer": "Niccolò Machiavelli"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "boolean",
      "question": "L'antica città di Troia esisteva davvero?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi guidò la Rivoluzione russa del 1917?",
      "answer": "Lenin"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi è stato l'ultimo faraone dell'Egitto?",
      "answer": "Cleopatra VII"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Quale paese ha lanciato il primo satellite nello spazio?",
      "answer": "Unione Sovietica, Sputnik 1"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "boolean",
      "question": "Napoleone Bonaparte è morto nel 1821?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "boolean",
      "question": "La Magna Carta è stata firmata nel 1215?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi era il dittatore italiano durante la Seconda Guerra Mondiale? (nome e cognome)",
      "answer": "Benito Mussolini"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "boolean",
      "question": "L'Impero Romano ha avuto due capitali dopo il 330 d.C.?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Storia",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha scoperto la penicillina?",
      "answer": "Alexander Fleming"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è la capitale del Canada?",
      "answer": "Ottawa"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il fiume più lungo del mondo è l'Amazzonia?",
      "answer": "Falso, è il Nilo"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Quale continente è il più popoloso?",
      "answer": "Asia"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il deserto più grande del mondo?",
      "answer": "Sahara"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il monte più alto d'Europa?",
      "answer": "Monte Elbrus"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "L'Australia è un continente?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è la capitale del Giappone?",
      "answer": "Tokyo"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Mar Morto è in realtà un mare?",
      "answer": "Falso, è un lago"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "In quale paese si trova Machu Picchu?",
      "answer": "Perù"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il paese più grande del mondo?",
      "answer": "Russia"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Polo Sud si trova in Antartide?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Quale città è conosciuta come 'la città eterna'?",
      "answer": "Roma"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "In quale paese si trova il Grand Canyon?",
      "answer": "USA"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il fiume Po è il più lungo d’Italia?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Quale oceano bagna la costa orientale degli Stati Uniti?",
      "answer": "Atlantico"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è la montagna più alta d'Africa?",
      "answer": "Kilimangiaro"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il deserto del Gobi si trova in Asia?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il paese più piccolo del mondo?",
      "answer": "Vaticano"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Rio delle Amazzoni attraversa il Brasile?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Geografia",
      "type": "text",
      "question": "Qual è la capitale della Corea del Sud?",
      "answer": "Seul"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha dipinto la Gioconda?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale movimento artistico è associato a Vincent van Gogh?",
      "options": [
        "Impressionismo",
        "Espressionismo",
        "Post-impressionismo",
        "Cubismo"
      ],
      "answer": "Post-impressionismo"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il surrealismo è un movimento artistico nato nel XX secolo?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha dipinto 'La Notte Stellata'?",
      "answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale artista è noto per le opere di pittura a getto tipiche dell'action painting?",
      "options": [
        "Jackson Pollock",
        "Andy Warhol",
        "Roy Lichtenstein",
        "Salvador Dalí"
      ],
      "answer": "Jackson Pollock"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome della tecnica che prevede l'uso di piccoli puntini di colore per formare un'immagine?",
      "answer": "Pointillismo"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "L'arte barocca si è sviluppata principalmente nel XVII secolo?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale artista è celebre per il dipinto 'Il bacio'?",
      "options": [
        "Gustav Klimt",
        "Edvard Munch",
        "Henri Matisse",
        "Pablo Picasso"
      ],
      "answer": "Gustav Klimt"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Chi ha realizzato il celebre dipinto 'Guernica'?",
      "answer": "Pablo Picasso"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale stile artistico, caratterizzato da forme geometriche e colori primari, è esemplificato dalle opere di Piet Mondrian?",
      "options": [
        "Cubismo",
        "Futurismo",
        "Neoplasticismo",
        "Realismo"
      ],
      "answer": "Neoplasticismo"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "L'arte rinascimentale ha avuto origine in Italia?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Qual è il nome del famoso scultore che ha realizzato il David?",
      "answer": "Michelangelo"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "A quale corrente artistica è associato Salvador Dalí?",
      "options": [
        "Surrealismo",
        "Impressionismo",
        "Rinascimento",
        "Barocco"
      ],
      "answer": "Surrealismo"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il cubismo ha rivoluzionato la prospettiva tradizionale in pittura?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Quale tecnica di incisione prevede l'uso di una lastra di rame e l'azione di un acido?",
      "answer": "Acquaforte"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Chi ha dipinto 'L'urlo'?",
      "options": [
        "Edvard Munch",
        "Gustav Klimt",
        "Francis Bacon",
        "René Magritte"
      ],
      "answer": "Edvard Munch"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "L'arte moderna comprende opere create tra il 1860 e il 1970?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "text",
      "question": "Quale scultore francese è celebre per la statua 'Il Pensatore'?",
      "answer": "Auguste Rodin"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "multiple",
      "question": "Quale movimento artistico è noto per l'uso di oggetti di consumo e immagini della cultura pop?",
      "options": [
        "Dadaismo",
        "Pop Art",
        "Futurismo",
        "Espressionismo"
      ],
      "answer": "Pop Art"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il Rinascimento fu un periodo di grande innovazione artistica in Europa?",
      "answer": "Vero"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Michelangelo ha dipinto 'La Nascita di Venere'?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "Il surrealismo è nato nel XIX secolo?",
      "answer": "Falso"
    },
    {
      "category": "Arte",
      "type": "boolean",
      "question": "La Pop Art si è sviluppata in Italia nel dopoguerra?",
      "answer": "Falso"
    }
  ]
}
